% Autor:
\author{Elias Kuepper - Published under MIT-License}
% Datum: heute
\date{\today}
% Versionsnummer:
\newcommand{\versionsnummer}{1.0}
% Titel:
\title{Formelsammlung TV II \small Version: \versionsnummer}
%
% DIN A4 Seite:
\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%
% viele packages:
% (die, die man nicht benötigt, kann weglassen)
\usepackage{ngerman}
\usepackage{curves}
\usepackage{latexsym} % ein paar Symbole
\usepackage{textcomp} % ein paar Symbole
\usepackage[dvips]{rotating} % für rotate-Befehl
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
%
% Seitengeometrie festlegen:
\geometry{left=0.5cm,textwidth=20cm,top=0.1cm,textheight=28.5cm}
%
%\usepackage[draft]{graphics} % ohne Bilder (Entwurf)
\usepackage{graphics} % Bilder einbinden
\nonfrenchspacing
%
\begin{document}
%
% Titelseite:

%
% Inhaltsverzeichnis : (wird beim 2. mal compilieren automatisch erstellt)
%
\maketitle
%
\section{Reaktionsgrundlagen}
\begin{align*}
\tag{Elementarreaktion Edukt Produkt}
\sum_{i=1}^{n} \nu_i'[X_i] &\leftrightarrow \sum_{i=1}^{n} \nu_i''[X_i]\\
%
\tag{Stöchiometrischer Koeffizient}
\nu_i &:= \nu_i''-\nu_i'\\
%
\tag{Reaktionsgeschwindikeit}
\frac{dC}{dt} &=(v_i''-v_i')\cdot w\\
w &= k_{f}(T,p) \prod_i C_{i}^{v_i'}-k_{b}(T,p) \prod_i C_i^{v_i''} \qquad C_i=\frac{n_i}{V}=\frac{X_i p}{R_m T}\\
\frac{d C_j}{dt}&=-k_f \prod_i C_i + k_b \prod_i C_{i}^{v_i'}\\
%
\tag{chemisches Gleichgewicht}
\frac{k_f}{k_b}&=\frac{C_c^{\nu_{back}'}C_c^{\nu_{back}'}}{C_c^{\nu_{front}'}C_c^{\nu_{front}'}}=K_C\\
k_b&=k_f K_C\\
%
\tag{Gleichgewichtskonstante, chem. Potential}
K_P&=\prod_{i=1}^n p_i^{\nu_i} \qquad K_C=K_P (R_m T)^{\sum_{i=1}^n \nu_i}\\
%
\tag{Aktivierungsenergie}
E_b&=E_f+(-\Delta H)\\
%
\tag{Arrhenius Ansatz}
k_{f}(T)&=B_{f}T^{n_{f}}\cdot e^{\frac{-E_{f}}{RT}}
\end{align*}
\section{Laminare Verbrennung}
\subsection{Vorgemischte Flamme}
\begin{align*}
\tag{Laminare Brenngeschwindigkeit}
s_{L,u}&=u_{normal,u}=u_u\cdot \sin{\alpha}\\
\end{align*}
\subsubsection{Experimentelle Bestimmung der Brenngeschwindigkeit}
\begin{align*}
\tag{Flammenausbreitung im Kolben}
\frac{dr_f}{dt}&=u_u+s_{L,u} \qquad \rho_u(u_u-\frac{dr_f}{dt})=\rho_b(0-\frac{dr_f}{dt})\\
\tag{Laminare Flammengeschwindigkeit im Kolben}
s_{L,u}&=\frac{\rho_b}{\rho_u}\frac{dr_f}{dt}
\end{align*}
\subsubsection{Numerische Bestimmung \small (1-D, stationäre, laminare Flamme, $\dot{Q}_{Verlust}=0, p=konst., D_i=D, cp=konst., Le=1$)}
\begin{align*}
\tag{Massenbruch}
\rho_u s_L \frac{dY_\alpha}{dx}&=\frac{d}{dx}(\rho D_\alpha \frac{dY_\alpha}{dx}) +\dot{m}_\alpha'''\\
%
\tag{Temperatur}
\rho_u s_L c_p \frac{dT}{dx}&=\frac{d}{dx}(\lambda \frac{dT}{dx}) - \sum_{\alpha=1}^{N}h_\alpha \dot{m}_\alpha'''
\end{align*}
\subsubsection{Thermische Flammentheorie \small (Einschritt-Brutto-Reaktion, hohes $\Delta H$ und $\infty$-schnell)}
\begin{align*}
\tag{Thermische Flammentheorie}
\rho_u s_L c_p \frac{dT}{dx}&=\frac{d}{dx}(\lambda \frac{dT}{dx})+ \frac{(-\Delta H)}{c_p}w(t)\\
%
\tag{Vorwärmzone}
\frac{dT}{dx}&=\frac{c_p \rho_u s_L}{\lambda}(T-T_u) \qquad w(T)\approx 0 \qquad T<T_i\\
%
\tag{Reaktionszone}
\frac{dT}{dx}&=\sqrt{2\frac{(-\Delta H)}{\lambda^2}\int_{T_i}^{T_b}\lambda w(T)dT} \qquad \rho_u s_L c_p \frac{dT}{dx} \approx 0 \qquad T>T_i
\end{align*}
\subsubsection{Thermodiffusive Instabilität}
\begin{align*}
\tag{Korrigierte Brenngeschwindigkeit}
s_L&=s_L^0-s_L^0 \mathcal{L} \kappa - \mathcal{L} S \qquad \kappa=\frac{\partial n_i}{\partial x_i} \qquad S=-n_i\frac{\partial u_i}{\partial x_j}n_j
\end{align*}
\subsubsection{Flammendicke und -zeit \small (Einschrittreaktion, nur eine chem. Zeitskala, $Le=1$)}
\begin{align*}
\tag{Zeldovich-Zahl}
Ze&=\frac{E}{RT_b}\frac{T_b-T_u}{T_b}\\
%
\tag{Lewis-Zahl}
Le&=\frac{a}{D}=\frac{\lambda}{\rho c_p D}=\frac{Sc}{Pr}\\
%
\tag{thermische Diffusivität}
a&=\frac{\lambda}{\rho c_p}\\
%
\tag{chemische Zeit}
t_c&=\frac{D}{s_L^2} \qquad s_L=\sqrt{\frac{D}{t_c}}\\
%
\tag{Flammendicke}
l_F&=\frac{D}{s_L}=\frac{\lambda}{\rho c_p s_L}\\
%
\tag{Flammenzeit}
t_F&=\frac{l_f}{s_L}=t_c
\end{align*}
\subsubsection{Flammenstruktur Drei-Schritt-Methan-Reaktion}
\begin{align*}
\tag{I'  Reaktionszone}
CH_4+O_2&=CO+H_2+H_2O\\
\tag{II' \& III' Oxidationszone}
CO+H_2O&=CO_2+H_2 \qquad O_2+2H_2=2H_2O
\end{align*}
\subsubsection{Flammenstruktur Vier-Schritt-Methan-Reaktion}
\begin{align*}
\tag{I}
CH_4+2H+H_2O&\rightleftharpoons CO+4H_2\\
\tag{II}
CO+H_2O&\rightleftharpoons CO_2+H_2\\
\tag{III}
H+H+M&\rightleftharpoons H_2+M\\
\tag{IV}
O_2+3H_2&\rightleftharpoons 2H+2H_2O
\end{align*}
\subsection{Diffusionsflamme}
\subsubsection{Mischungsbruch}
\begin{align*}
\tag{Mischungsbruch}
Z&=\frac{\nu Y_B-Y_O+Y_{O,2}}{\nu Y_{B,1}+ Y_{O,2}}=\frac{m_1}{m_1+m_2}=\frac{1}{1+\lambda l_{min} Y_{B,1}}\\
%
\tag{Luftbedarf}
\lambda&=\frac{l}{l_{min}}=\frac{Z_{st}}{Z}\frac{1-Z}{1-Z_{st}} \qquad \frac{m_2}{m_1}=\frac{m_2}{m_{B,1}}Y_{B,1}=l Y_{B,1}=\lambda l_{min} Y_{B,1}\\
%
\tag{Transportgleichung für Z}
\rho \frac{\partial Z}{\partial t}+\rho u_j \frac{\partial Z}{\partial x_j}&=\frac{\partial}{\partial x_j}(\rho D \frac {\partial Z}{\partial x_j})
\end{align*}
\subsubsection{Burke-Schuhmann \small (irreversibel, $\infty$-schnell, $f(Z)$, ! Schadstoffe \& Zwischenprodukte, ! T zu hoch) }
\subsubsection{Flamelet-Gleichung \small (schnell, nicht $\infty$-schnell, $f(Z,\mathcal{X})$, Transformation zur Flammenoberfläche, Reaktionszonendimensionen $\sim$ Turbulenzgröße)}
\begin{align*}
\tag{Operator}
\mathcal{L}&\equiv\rho \frac{\partial}{\partial t}+\rho u_i \frac{\partial }{\partial x_i}-\frac{\partial}{\partial x_i}\left(\rho D \frac {\partial }{\partial x_i}\right)\\
%
\tag{Temperatur}
\mathcal{L}(T)&=-\sum_{\alpha=1}^{n}\frac{h_\alpha}{c_p}\dot{m}_\alpha'''+\frac{\dot{q}_R'''}{c_p}+\frac{\partial p}{c_p \partial t}\\
%
\tag{Massenbruch}
\mathcal{L}(Y_\lambda)&=\dot{m}_\alpha'''\\
%
\tag{Mischungsbruch}
\mathcal{L}(Z)&=0\\
%
\tag{instat. Flamelet: Temperatur}
\rho \frac{\partial T}{\partial \tau}-\frac{\rho \mathcal{X}_{st}}{2}\frac{\partial^2 T}{\partial Z^2}&=\dot{w}_T \qquad X \rightarrow Z(x,t) \quad t\rightarrow \tau\\
%
\tag{instat. Flamelet: Massenbruch}
\rho \frac{\partial Y_\alpha}{\partial \tau}-\frac{\rho \mathcal{X}_{st}}{2}\frac{\partial^2 Y_\alpha}{\partial Z^2}&=\dot{m}_\alpha'''\\
%
\tag{skalare Dissipationsrate}
\mathcal{X}_{st}&=2D\left(\frac{\partial Z}{\partial x_i}\right)^2\\
%
\tag{reaktiver Skalar}
\Psi_i&=[Y_\alpha,T]
\end{align*}
\subsubsection{Chemisches Gleichgewicht \small (reversibel, $\infty$-schnell, $f(Z)$) }
\subsubsection{Laminare Freistrahldiffusionsflamme \small (kein Auftrieb, ruhende Umgebung, Grenzschichtströmung)}
\begin{align*}
\tag{Mischungsbruch}
Z_a(z)&=\frac{1+2 Sc}{32}\frac{\rho_0 Re d}{\rho_\infty C \xi}\sim\frac{1}{z+a}\approx \frac{1}{z}
\end{align*}


\section{Turbulente Verbrennung}
\subsection{Turbulente kinetische Energie}
\begin{align*}
\tag{Schließung des turbulenten Transportterms mit GTA}
\overline{u_i'u_j'}&=-\nu_t\left(\frac{\partial \bar{u}_j}{\partial x_i}+\frac{\partial \bar{u}_i}{\partial x_j}\right)+\frac{2}{3}\bar{k}\delta_{ij}\\
\tag{$k-\varepsilon$-Modell !}
\nu_t&=C_\mu\frac{\bar{k}^2}{\varepsilon} \qquad \left[\frac{m^2}{s}\right] \qquad D_t>>D \quad p\neq f(T) \quad T \neq f(p)\\
%
\tag{Pandtlscher Mischungsweg}
\nu_t&=l_m^2 |\overline{S}_{ij}| \qquad S_{ij}=\frac{1}{2}\left(\frac{\partial u_i}{\partial x_j}\frac{\partial u_j}{\partial x_i}\right)\\
\tag{Pandtl-Kolmogorov}
\nu_t&=C_\nu l_{pk}\sqrt{k}\\
\tag{Turbulente kinet. Energie}
\bar{k}&=\frac{1}{2}\bar{u_j'^2} \qquad \left[\frac{m^2}{s^2}\right]\\
%
\tag{Kontraktion}
\frac{\partial \bar{k}}{\partial t}+ \bar{u_i}\frac{\partial \bar{k}}{\partial x_i}&=-\overline{u_i' u_j'}\frac{\partial \bar{u_j}}{\partial x_i}- \bar{\varepsilon} + \frac{\partial}{\partial x_i}[-\overline{u_i'(u_j' u_i' + \frac{p'}{\rho})} +\nu \frac{ \partial \bar{k}}{\partial x_i} + \nu \frac{\partial}{\partial x_j}\overline{(u_i'u_j')}]
\end{align*}

\subsection{Integrale turbulente Maße}
\begin{align*}
\tag{Schmidtzahl}
Sc&=\frac{\nu}{D}\\
%
\tag{Integrale Länge}
l_t&=c_{lt} \frac{\bar{k}^{3/2}}{\bar{\varepsilon}}\\
%
\tag{Integrales Geschwindigkeitsmaß}
u'&\sim \sqrt{\frac{2}{3}\bar{k}}\\
%
\tag{Integrales Zeitmaß}
\tau&=\frac{l_t}{u'} \sim \frac{\bar{k}}{\bar{\varepsilon}}  \qquad \frac{\partial \tau}{\partial t}=\bar{\varepsilon}\frac{\partial \bar{k}}{\partial t}+\frac{\bar{k}}{\bar{\varepsilon}^2} \frac{\partial \bar{\varepsilon}}{\partial t} \qquad \frac{\tau}{\tau_0}=(e_{\varepsilon 2}-1)t\\
%
\tag{Dissipation}
\bar{\varepsilon}&\sim \frac{\bar{k}^{3/2}}{l_t} \qquad \left[\frac{m^2}{s^3}\right]
\end{align*}

\subsection{Kolmogorov Hypothesen}
\begin{align*}
\tag{Kolmogorov Länge}
\eta&=(\frac{\nu^3}{\bar{\varepsilon}})^{1/4} \qquad Re_\eta=\frac{u_\eta \eta}{\nu}=1\\
%
\tag{Kolmogorov Länge}
\tau_\eta&=(\frac{\nu}{\bar{\varepsilon}})^{1/2}\\
%
\tag{Kolmogorov Geschw.}
u_\eta&=\frac{\eta}{\tau_{eta}}=(\nu \bar{\varepsilon})^{1/4}\\
\end{align*}
\subsection{Turbulente Vormischflamme}
\begin{align*}
\tag{Turbulente Damköhler Zahl}
Da_t&=\frac{\tau}{t_f}=\frac{l_t s_L}{l_F u'}\\
%
\tag{Turbulente Reynoldszahl}
Re_t&=\frac{l_t}{l_F}\frac{u'}{s_L}\\
%
\tag{Karlovitz-Zahl}
Ka&=\frac{t_F}{t_\eta}=\frac{l_F^2}{\eta^2}=\sqrt{\frac{l_F}{l_t}\left(\frac{u'}{s_L}\right)^3} \qquad Ka_\delta=\frac{l_\delta^2}{\eta^2}=\delta^2 Ka\\
%
\tag{1. großskalige Turbulenz, Gefaltete Flammen}
\frac{s_T}{s_L}&=\frac{A_T}{A}=a+\frac{u'}{s_L} \qquad \rho_u=\bar{\rho_u}\\
&=1+C\left(\frac{u'}{s_L}\right)^n\\
%
\tag{2. kleinskalige Turbulenz, Dünne Reaktionszonen}
s_t&=\sqrt{D_t}{t_c} \sim \sqrt{u'l_t}\\
\frac{s_T}{s_L}&=a-\alpha\frac{l_t}{l_F}+\sqrt{\left(\alpha\frac{l_t}{l_F}\right)^2+4\alpha\frac{u'l_t}{s_L l_F}}
\end{align*}
\subsection{Turbulente Diffusionsflamme}
Axialsymmetrische mittlere Flammenkontur, Vernachlässigung des Auftriebs \& molekularen Transports, Modellierung des turbulenten Transports durch Gradientenflussansatz, $Sc_t=\frac{\nu_t}{D_t}$
\subsection{Momentenmethoden \small (nicht für Bildungstherme)}
\begin{align*}
\tag{Reynoldsaufspaltung, nur inkompressibel}
\bar{u}_i&=u_i-u_i'\\
%
\tag{Favre-Mittelung, kompressibel}
\tilde{u}_i&=u_i-u_i''=\frac{\overline{\rho u_i}}{\bar{\rho}} =\bar{u_i}+\frac{\overline{\rho'u_i'}}{\bar{\rho}}\\
%
%
\tag{Favre-Mittel}
\tilde{Q}&=\frac{1}{\bar{\rho}} \int_{c_{min}}^{c_{max}}\int_{u_{min}}^{u_{max}} \rho Q(u,c) f_{u,c}(u,c) du dc\\
%
\tag{Statische homogene Turbulenz}
\frac{\partial}{\partial x_l}\bar{u}_i(x_k)&= \frac{\partial}{\partial x_l}\bar{u}_i(x_k+\Delta x_k) \qquad \frac{\partial \overline{\Phi ' \Psi '}}{\partial x_i}=0 \quad \frac{\partial \bar{k}}{\partial x_i}=0 \quad \frac{\partial \bar{\varepsilon}}{\partial x_i}=0\\
%
\tag{Statisch isotrope Turbulenz}
\overline{u_i' u_j'}&=0 \qquad \overline{u_i}=0 \qquad \frac{\partial \bar{Z}}{\partial x_j}=0\\
\tag{Probability Density Function}
f(V)&\geq 0 \qquad \int_{-\infty}^{\infty}f(V)dV=1 \qquad f(-\infty)=f(+\infty)=0\\
\tag{Momente einer PDF}
\overline{U^n}&=\int_{-\infty}^{\infty} V^nf(V)dV \qquad \overline{Q(U^n)}=\int_{-\infty}^{\infty} Q(V)^nf(V)dV\\
\tag{Zentrierte Momente}
\overline{(U-\bar{U})^n}&=\int_{-\infty}^{\infty} (V-\bar{U})^nf(V)dV \qquad n=2, Varianz
\end{align*}
\subsubsection{Favre gemittelte Transportgleichungen}
\begin{align*}
\tag{Favre gemittelte Transportgleichung}
\bar{\rho}\frac{\partial\tilde{c}}{\partial t}+\bar{\rho}\tilde{u}_i\frac{\partial\tilde{c}}{\partial x_i}&=-\frac{\partial}{\partial x_i}\left(\bar{\rho}\widetilde{u_i''c''}\right)+\bar{w}_c \qquad c=\frac{T-T_u}{T_b-T_u}=\frac{Y_p}{Y_{P,b}}\\
\tag{Schließung des turbulenten Transporttherms mit Bray-Moss-Libby-Modell, sehr schnelle Chemie, $l_f << \eta << l_T$ (c=0 oder c=1)}
f_{u,c}(u,c)&=\alpha \partial(c)f_{u|c}(u|c=0)+\beta \partial(1-c)f_{u|c}(u|c=1) \qquad \widetilde{u_i''c''}=\tilde{c}(1-\tilde{c})(\bar{u}_b-\bar{u}_u)\geq 0 \\
%
\tag{Schließung des TT mit Gradiententransportansatz, große Turbulenz, countergradient-diffusion-Widerspruch zu BML}
\widetilde{u_j''c''}&=-D_t\frac{\partial \tilde{c}}{\partial x_j}\leq 0 \qquad D_t=\frac{\nu_t}{Sc_t}\\
\end{align*}
\subsubsection{Transportgleichungen für den Mittelwert}
\begin{align*}
\tag{Transportgleichung für Mittelwert Z}
\rho \frac{\partial \tilde{Z}}{\partial t}+\rho \tilde{u}_i \frac{\partial \tilde{Z}}{\partial x_i}&=\frac{\partial}{\partial x_i}\left(\rho D_t \frac {\partial \tilde{Z}}{\partial x_i}\right)\\
\tag{Transportgleichung für Varianz Z}
\rho \frac{\partial \widetilde{Z''^2}}{\partial t}+\rho \tilde{u}_i \frac{\partial \widetilde{Z''^2}}{\partial x_i}&=-\frac{\partial}{\partial x_i}\left(\rho \widetilde{ u_i'' Z''^2}\right)+2\bar{\rho}\left(-\widetilde{ u_i'' Z''}\right)\frac {\partial \tilde{Z}}{\partial x_i}-\bar{_\rho}\tilde{\mathcal{X}}\\
%
\tag{Schließung der skalare Dissipationsrate}
\tilde{\mathcal{X}}&=c_\mathcal{X} \frac{\tilde{\varepsilon}}{\tilde{k}}\tilde{Z''^2}=-2D\widetilde{\frac{\partial Z''}{\partial x_i}\frac{\partial Z''}{\partial x_i}}\\
\tag{Schließung der turbulenten Diffusion}
\widetilde{ v_\alpha'' Z''^2}&=-D_t \frac{\partial Z''^2}{\partial x_i}\\
\tag{Schließung der Produktion}
\widetilde{ v_\alpha'' Z''}&=-D_t \frac{\partial Z''}{\partial x_i}
\end{align*}
\subsection{Bilanzgleichung für reagierende Skalare \small (isobar, $c_p=konst., Le=1, Q_{rad}=0$) \normalsize \& Schließungsansätze}
\begin{align*}
\tag{Bilanzgleichung}
\bar{\rho}\frac{\partial \tilde{\psi}_i}{\partial t}+\bar{\rho}\tilde{u}_j \frac{\partial \tilde{\psi}_i}{\partial x_j}&=\frac{\partial}{\partial x_j}\overline{\left(\rho D_i \frac{\partial \psi_i}{\partial x_j}\right)}-\frac{\partial}{\partial x_j}\left(\bar{\rho}\widetilde{u_j''\psi_i''}\right)+\bar{\rho}\tilde{S}_i\\
%
\tag{Gradiententransportansatz zur Schließung des turbulenten Transportterms}
\widetilde{u_j''\psi_i''}&=-D_t\frac{\partial \tilde{\psi_i}}{\partial x_j} \qquad D_t=\frac{\nu_t}{Sc_t}\\
w_t&=\rho S_T(T)=\rho B(T_b-T)e^{\left(-\frac{E}{RT}\right)} \qquad \tilde{S_T}(T)=f(\tilde{T}) \qquad T=\tilde{T}+T''\\
%
\tag{Momentenmethode für reag. Skalare  $\dot{m}'''(T)$, Taylorrheienentwicklung, starke Schwankung, ! NICHT geeignet}
\tilde{S}_T(T)&=\tilde{S}_T(\tilde{T})\left(1-\frac{T''}{T_b-\tilde{T}}\right)e^{\left(-\frac{ET''}{R\tilde{T^2}}\right)}\\
%
\tag{Eddy Breakup Modell - vorgem., schnelle Chemie, Wirbelzerfall bestimmt Zeit, ! keine Kinetik, ! AGR, ! unstöchiometrisch}
\bar{w}_P&=\rho C_{EBU}\frac{\varepsilon}{k}\left(\overline{Y_P''^2}\right)^{1/2}\\
%
\tag{Eddy Dissipation - sehr schnelle Chemie, turb. Mischungszeit bestimmt Zeit, !Keine Nicht-GGW-Eff., !Bereiche endl. Chemie}
\tilde{S}_T(T)&=A \nu_i' M_i \frac{\tilde{\varepsilon}}{\tilde{k}}\min\left(\frac{\tilde{Y}_E}{\nu_E' M_E},B\frac{\sum \tilde{Y_P}}{\sum \nu_P'' M_P}\right) \qquad \tilde{S}_T\sim \tau^{-1}=\frac{\tilde{\varepsilon}}{\tilde{k}}\\
\tag{Finite Rate Chemistry - Reaktionsgeschw. bestimmt Zeit, Nicht-GGW-Eff., ! Temp. lok., ! keine turb. Schwankung, Mittelung}
\tilde{S}_i,\alpha&=\tilde{\varGamma} M_i (\nu_{i,\alpha}''-\nu_{i,\alpha}')\left(k_{f,\alpha} \prod_{i}\left[\frac{\bar{\rho}\tilde{Y}_i}{M_i}\right]^{\nu_{i,\alpha}'}-k_{b,\alpha} \prod_{i}\left[\frac{\bar{\rho}\tilde{Y}_i}{M_i}\right]^{\nu_{i,\alpha}''}\right)\\
\tag{Kombination EDM/FRMC - Kopplung: 2 Reaktionsraten \& bestimmende gewählt, + Gültig., ! Fehlende Turb./Chemieinterakt.}
r_i&=min\left(r_i^{EDM},r_i^{FRCM}\right)\\
%
\xi *&=C_\xi\left(\frac{\nu \tilde{\varepsilon}}{\tilde{k}^2}\right)^{1/4}\\
\tau *&=C_\tau\left(\frac{\nu}{\tilde{\varepsilon}}\right)^{1/2}\\
\tag{Eddy Dissipation Concept - Reaktion: kleine Skalen \& RB, isobar, detaill. Chemie, $t_{Wirbelzerfall}$, ! Rechenintensiv, ! Steife DGL}
\tilde{S}_i&=\frac{\xi*^2}{\tau*[1-\xi*^3]}(\widetilde{Y_i*}-\widetilde{Y_i})
\end{align*}
\section{Flammenstabilisierung und Sicherheit}
\begin{align*}
\tag{laminare, kritische Geschwindigkeit}
g&=\frac{s_{L,u}}{d_P}=\left|\frac{d u}{dr}\right|_{r=R}=\frac{4\dot{V}}{\pi R^3} \qquad u(r)=2u_{mean}\left(1-\frac{r^2}{R^2}\right)\\
\tag{turbulente, kritische Geschwindigkeit}
g&=\frac{s_{T,u}}{d_P}=\left|\frac{d \bar{u}}{dr}\right|_{r=R}=\frac{\tau_W}{\rho \nu} \qquad \tau_w=\rho \nu \left|\frac{d\bar{u}}{dr}\right|_{r=R}
\end{align*}
\end{document}
